% Udostępnia środowisko do konstruowania pseudokodów
\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered,longend,algochapter]{algorithm2e}
% ruled	- poziome kreski na początku i końcu algorytmu, podpis na górze oddzielony również kreską poziomą
% vlined - pionowe kreski łączące początek polecenia z jego końcem
% linesnumbered	- numerowanie kolejnych wierszy algorytmu
% longend - długie końcówki np. ifend, forend itd.
% algochapter - numeracja z rozdziałami

% Zamiana nazwy środowiska z domyślnej "Algorithm X" na "Pseudokod X"
\newenvironment{pseudokod}[1][htb]{
	\renewcommand{\algorithmcfname}{Pseudokod}
	\begin{algorithm}[#1]%
	}{
\end{algorithm}
}

% Zmiana rozmiaru komentarzy
\newcommand\algcomment[1]{
	\footnotesize{#1}
}

% Ustawienie zadanego stylu dla komentarzy
\SetCommentSty{algcomment}

% Wyśrodkowana tylda
\usepackage{textcomp}%
\newcommand{\textapprox}{\raisebox{0.5ex}{\texttildelow}}

% Listowanie kodów źródłowych
\usepackage{listings} 
\renewcommand{\lstlistingname}{Kod źródłowy} % Polska nazwa listingu

% Definicje pecjalnych znaków, które nie są obsługiwane w środowisku listing
\lstset{literate=
        {->}{$\rightarrow$}{2}
	{ż}{{\.{z}}}1	{ź}{{\'{z}}}1
	{ć}{{\'{c}}}1	{ń}{{\'{n}}}1
	{ą}{{\c a}}1	{ś}{{\'{s}}}1
	{ł}{{\l}}1		{ę}{{\c{e}}}1
	{ó}{{\'{o}}}1	{á}{{\'a}}1
	{é}{{\'e}}1		{í}{{\'i}}1
	{ó}{{\'o}}1		{ú}{{\'u}}1
	{ù}{{\`u}}1		{Á}{{\'A}}1
	{É}{{\'E}}1		{Í}{{\'I}}1
	{Ó}{{\'O}}1		{Ú}{{\'U}}1
	{à}{{\`a}}1		{è}{{\'e}}1
	{ì}{{\`i}}1		{ò}{{\`o}}1
	{ò}{{\`o}}1		{À}{{\`A}}1
	{È}{{\'E}}1		{Ì}{{\`I}}1
	{Ò}{{\`O}}1		{Ò}{{\`O}}1
	{ä}{{\"a}}1		{ë}{{\"e}}1
	{ï}{{\"i}}1		{ö}{{\"o}}1
	{ü}{{\"u}}1		{Ä}{{\"A}}1
	{Ë}{{\"E}}1		{Ï}{{\"I}}1
	{Ö}{{\"O}}1		{Ü}{{\"U}}1
	{â}{{\^a}}1		{ê}{{\^e}}1
	{î}{{\^i}}1		{ô}{{\^o}}1
	{û}{{\^u}}1		{Â}{{\^A}}1
	{Ê}{{\^E}}1		{Î}{{\^I}}1
	{Ô}{{\^O}}1		{Û}{{\^U}}1
	{œ}{{\oe}}1		{Œ}{{\OE}}1
	{æ}{{\ae}}1		{Æ}{{\AE}}1
	{ß}{{\ss}}1		{ç}{{\c c}}1
	{Ç}{{\c C}}1	{ø}{{\o}}1
	{å}{{\r a}}1	{Å}{{\r A}}1
	{€}{{\EUR}}1	{£}{{\pounds}}1
}

\definecolor{materialText}{HTML}{1d1f21}
\definecolor{materialKeywords}{HTML}{81a2be}
\definecolor{materialKeywords2}{HTML}{cc6666}
\definecolor{materialValues}{HTML}{de935f}

\lstdefinelanguage{REPL}
{
  basicstyle=\ttfamily\small\color{materialText},
  sensitive = true,
  alsoletter=0123456789,
  otherkeywords = {
    \#t, =>
  },
  morekeywords = {
    let, in, cond, =>
  },
  morekeywords = [2]{
    True, Nil, I32, Address, Cons
  },
  morekeywords = [3]{
    nil, \#t, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 55
  },
  keywordstyle=\color{materialKeywords}\bfseries,
  keywordstyle={[2]\color{materialKeywords2}\bfseries},
  keywordstyle={[3]\color{materialValues}},
}

\lstdefinelanguage{Grammar}
{
  sensitive = true,
  otherkeywords = {
    (, ), =, =>, \,, \{, \}, I32
  },
  morekeywords = {
    LET, IN, COND, NIL, TRUE, I32
  },
  keywordstyle=\color{materialKeywords}\bfseries,
}

\lstdefinelanguage{rust}
{
  keywordstyle=\color{materialKeywords}\bfseries
}

\lstset{
  frame = lines,
  numberstyle = \small,
  basicstyle=\ttfamily\small
}
